### Bài 67: Tính S(x, n) = x - x² + x³ + ... + (-1)^(n+1)x^n

---

### **1. Lưu đồ**

```mermaid
graph TD
    A((Bắt đầu)) --> B[/x, n/];
    B --> C[S = 0];
    C --> D[i = 1];
    D --> E{i <= n?};
    E -- Sai --> H[/Xuất S/];
    E -- Đúng --> F[dau = (-1)^(i+1)];
    F --> G[S = S + dau × x^i];
    G --> I[i = i + 1];
    I --> E;
    H --> J((Kết thúc));
```

---

### **2. Test Case**

- **Đầu vào (Input):** `x = 2, n = 4`

- **Kết quả mong đợi (Expected Result):** `S = 2 - 4 + 8 - 16 = -10`


**Mô phỏng (Simulation):**

`x = 2, n = 4`
`S = 0`
`i = 1`
Điều kiện `i <= n` (1 <= 4) là **Đúng**
    `dau = (-1)^(1+1) = (-1)² = 1`
    `S = S + dau × x^i = 0 + 1 × 2¹ = 2`
    `i = i + 1 = 2`
Điều kiện `i <= n` (2 <= 4) là **Đúng**
    `dau = (-1)^(2+1) = (-1)³ = -1`
    `S = S + dau × x^i = 2 + (-1) × 2² = 2 - 4 = -2`
    `i = i + 1 = 3`
Điều kiện `i <= n` (3 <= 4) là **Đúng**
    `dau = (-1)^(3+1) = (-1)⁴ = 1`
    `S = S + dau × x^i = -2 + 1 × 2³ = -2 + 8 = 6`
    `i = i + 1 = 4`
Điều kiện `i <= n` (4 <= 4) là **Đúng**
    `dau = (-1)^(4+1) = (-1)⁵ = -1`
    `S = S + dau × x^i = 6 + (-1) × 2⁴ = 6 - 16 = -10`
    `i = i + 1 = 5`
Điều kiện `i <= n` (5 <= 4) là **Sai**
Xuất `S = -10`.

---

### **3. Code**

#### **Python**

```python
def tinh_chuoi_xen_ke(x, n):
    S = 0
    i = 1

    while i <= n:
        dau = (-1) ** (i + 1)
        S = S + dau * (x ** i)
        i = i + 1

    return S

# Chương trình chính
x = float(input("Nhập giá trị x: "))
n = int(input("Nhập số nguyên dương n: "))

ket_qua = tinh_chuoi_xen_ke(x, n)
print(f"S(x, n) = x - x² + x³ + ... + (-1)^(n+1)x^n = {ket_qua}")
```

#### **JavaScript**

```javascript
function tinhChuoiXenKe(x, n) {
    let S = 0;
    let i = 1;

    while (i <= n) {
        let dau = Math.pow(-1, i + 1);
        S = S + dau * Math.pow(x, i);
        i = i + 1;
    }

    return S;
}

// Chương trình chính
let x = parseFloat(prompt("Nhập giá trị x:"));
let n = parseInt(prompt("Nhập số nguyên dương n:"));

let ketQua = tinhChuoiXenKe(x, n);
console.log(`S(x, n) = x - x² + x³ + ... + (-1)^(n+1)x^n = ${ketQua}`);
alert(`S(x, n) = x - x² + x³ + ... + (-1)^(n+1)x^n = ${ketQua}`);
```