### Bài 69: Tính S(x, n) = x - x³ + x⁵ + ... + (-1)^n x^(2n+1)

---

### **1. Lưu đồ**

```mermaid
graph TD
    A((Bắt đầu)) --> B[/x, n/];
    B --> C[S = 0];
    C --> D[i = 0];
    D --> E{i <= n?};
    E -- Sai --> H[/Xuất S/];
    E -- Đúng --> F[dau = (-1)^i];
    F --> G[S = S + dau × x^(2i+1)];
    G --> I[i = i + 1];
    I --> E;
    H --> J((Kết thúc));
```

---

### **2. Test Case**

- **Đầu vào (Input):** `x = 2, n = 3`

- **Kết quả mong đợi (Expected Result):** `S = 2 - 8 + 32 - 128 = -102`


**Mô phỏng (Simulation):**

`x = 2, n = 3`
`S = 0`
`i = 0`
Điều kiện `i <= n` (0 <= 3) là **Đúng**
    `dau = (-1)⁰ = 1`
    `S = S + dau × x^(2i+1) = 0 + 1 × 2¹ = 2`
    `i = i + 1 = 1`
Điều kiện `i <= n` (1 <= 3) là **Đúng**
    `dau = (-1)¹ = -1`
    `S = S + dau × x^(2i+1) = 2 + (-1) × 2³ = 2 - 8 = -6`
    `i = i + 1 = 2`
Điều kiện `i <= n` (2 <= 3) là **Đúng**
    `dau = (-1)² = 1`
    `S = S + dau × x^(2i+1) = -6 + 1 × 2⁵ = -6 + 32 = 26`
    `i = i + 1 = 3`
Điều kiện `i <= n` (3 <= 3) là **Đúng**
    `dau = (-1)³ = -1`
    `S = S + dau × x^(2i+1) = 26 + (-1) × 2⁷ = 26 - 128 = -102`
    `i = i + 1 = 4`
Điều kiện `i <= n` (4 <= 3) là **Sai**
Xuất `S = -102`.

---

### **3. Code**

#### **Python**

```python
def tinh_chuoi_le(x, n):
    S = 0
    i = 0

    while i <= n:
        dau = (-1) ** i
        S = S + dau * (x ** (2 * i + 1))
        i = i + 1

    return S

# Chương trình chính
x = float(input("Nhập giá trị x: "))
n = int(input("Nhập số nguyên dương n: "))

ket_qua = tinh_chuoi_le(x, n)
print(f"S(x, n) = x - x³ + x⁵ + ... + (-1)^n x^(2n+1) = {ket_qua}")
```

#### **JavaScript**

```javascript
function tinhChuoiLe(x, n) {
    let S = 0;
    let i = 0;

    while (i <= n) {
        let dau = Math.pow(-1, i);
        S = S + dau * Math.pow(x, 2 * i + 1);
        i = i + 1;
    }

    return S;
}

// Chương trình chính
let x = parseFloat(prompt("Nhập giá trị x:"));
let n = parseInt(prompt("Nhập số nguyên dương n:"));

let ketQua = tinhChuoiLe(x, n);
console.log(`S(x, n) = x - x³ + x⁵ + ... + (-1)^n x^(2n+1) = ${ketQua}`);
alert(`S(x, n) = x - x³ + x⁵ + ... + (-1)^n x^(2n+1) = ${ketQua}`);
```